\subsection{Utilisation de la bibliothèque \texttt{FaceTracker} et interfaçage entre \texttt{C++} et \texttt{MatLab}}

La bibliothèque \texttt{FaceTracker} permet de détecter et suivre le visage d'une personne au sein d'un flux vidéo.
Elle détecte l'enveloppe convexe d'un visage et récupère par la même les points d'intérêt lui concernant.
Dans le cas de plusieurs visage, la bibliothèque ne prend en compte qu'un seul visage à la fois et choisi celui ayant des caractéristiques plus prononcées et change dans le cas où des occlusions, ou un des défauts de l'image, ne permettent plus de le reconnaître.

Pour notre programme, nous trouvions judicieux de récupérer les points obtenus par la bibliothèque et de les passer en paramètre.
Afin de remplacer les \texttt{scribbles}, cela permettrait d'automatiser une partie de l'exécution du programme.

Nous avons, dans un premier temps, créé un exécutable en \texttt{C/C++} permettant de prendre en entrée une vidéo et en sortie de récupérer les points obtenus pour la première image.
Ensuite, nous avons fait en sorte de récupérer ces points lors du lancement de l'application en \texttt{MatLab}.
Dès lors une option permet à l'utilisateur de charger un fichier contenant les points ou d'effectuer manuellement une sélection.

Les résultats obtenus via l'utilisation de \texttt{FaceTracker} donnent de très bon résultats sur la segmentation du visage, et ce de manière automatique.
En revanche, cela nécessite de la part de l'utilisateur de faire une première passe par l'exécutable pour détecter les points du visage, les sauvegarder, puis les charger dans l'application.
Nous avons donc opté pour un interfaçage via \texttt{MEX}.

L'interface que nous avons développé permet de récupérer les points du visage, sur la première image de la vidéo, sans passer par une écriture sur le disque dur (i.e. via un fichier texte).
Elle prend en paramètre les mêmes arguments que l'on passe à l'exécutable en \texttt{C/C++} et retourne un tableau de points.

La difficulté majeur lors de l'implémentation de cette interface fut de faire \textit{cohabiter} les bibliothèques \texttt{FaceTracker} et \texttt{OpenCV} pour une utilisation des matrices de \texttt{MatLab}.

Arrivant au terme du temps imparti pour le développement de l'application, nous n'avons pas eu le temps de tester suffisamment cette interface. Elle n'est donc pas intégrée directement au sein du programme \texttt{MatLab} et reste dans le cadre expérimental.
Il reste aussi à corriger un problème lié à la conversion d'une image couleur RGB en niveau de gris via \texttt{OpenCV}, qui ne donne pas les résultats attendus lors de l'exécution de la fonction.
Une solution temporaire est de passer directement une image en niveau de gris à cette fonction, e.g. :
\begin{lstlisting}
im = rgb2gray(im);
\end{lstlisting}
